export default Dnt6 = [

    {
        question: "1.\n" +

            "జాబితా – A	జాబితా – B\n" +
            "1. ముక్కలగుట	శిలీంధ్రాలు\n" +
            "2. కోరకీభవనము	పారామీషియమ\n" +
            "3. ద్విదావిచ్ఛిత్తి	చదునుపురుగు\n" +
            "తప్పుగా జతపరచబడినవి ఏవి?",
        options: ["A) 1, 2", "B) 2, 3", "C) 1, 3", "D) 1, 2, 3"],
        correct_option: "B) 2, 3"
    },

    {
        question: "2. సమవిభజనలోని కణచక్రం యొక్క ప్లోచార్ట్ దశలను సరియైన, క్రమంలో అమర్చండి",
        options: ["A) 4, 1, 2, 3", "B) 2, 3, 4, 1", "C) 4, 2, 3, 1", "D ) 1, 3, 4, 2"],
        correct_option: "A) 4, 1, 2, 3"
    },

    {
        question: "4. సరైన క్రమాన్ని గుర్తించండి.",
        options: ["A) ప్రథమదశ → చలనదశ → అంత్యదశ → మధ్యస్థదశ", "B) ప్రథమదశ → మధ్యస్టదశ → చలనదశ → అంత్యదశ", "C) మధ్యస్థదశ → అంత్యదశ → ప్రథమదశ → చలనదశ",
            "D) ప్రథమదశ → చలనదశ → మధ్యస్థదశ → అంత్యదశ"],
        correct_option: "B) ప్రథమదశ → మధ్యస్టదశ → చలనదశ → అంత్యదశ"
    },

    {
        question: "5. శుక్ర కణాలను ఉత్పత్తి చేసే పురుష ప్రత్యుత్పత్తి వ్యవస్థలోని భాగం",
        options: ["A) శుక్రవాహిక", "B) పౌరుష గ్రంథి", "C) ముష్కాలు", "D) శుక్రాశయము"],
        correct_option: "C) ముష్కాలు"
    },
    {
        question: "6. మొక్కల్లో పురుష బీజకేంద్రం ద్వితీయ కేంద్రకంతో కలిస్తే ఏర్పడేది",
        options: ["A) పిండకోశం", "B) అంకురచ్ఛదం", "C) బీజదళాలు", "D) సిద్ధబీజాలు"],
        correct_option: "B) అంకురచ్ఛదం"
    },
    {
        question: "7. విభజన చెందని కణాలున్న శరీర భాగం",
        options: ["A) మెదడు", "B) ఊపిరితిత్తులు", "C) మూత్రపిండం", "D) జీర్ణాశయం"],
        correct_option: "A) మెదడు"
    },
    {
        question: "8. అండాలను ఉత్పత్తిచేసే స్త్రీ ప్రత్యుత్పత్తి వ్యవస్థలోని భాగము ఏది?",
        options: ["A) గర్భాశయ ముఖద్వారం", "B) ఎపిడిడిమిస్", "C) అండాశయము", "D) ఫాలోఫియన్ నాళం"],
        correct_option: "C) అండాశయము"
    },
    {
        question: "9. పార్థినోజెనిసిస్ ప్రదర్శించే జీవి ……..",
        options: ["A) తేనెటీగలు", "B) కందిరీగలు", "C) చీమలు", "D) అన్నీ"],
        correct_option: "D) అన్నీ"
    },
    {
        question: "10. గర్భస్థ శిశువు పెరుగుదలపై ప్రభావాన్ని చూపేవేవి?",
        options: ["A) సిగరెట్ పొగలో రసాయనాలు", "B) ఆల్కహాల్", "C) మందులు", "D) పైవన్నీ"],
        correct_option: "D) పైవన్నీ"
    },
    {
        question: "11. మానవులలో గర్భావధి కాలం",
        options: ["A) 330 రో॥", "B) 20 రో॥", "C) 280 నె॥", "D) 280 రో॥"],
        correct_option: "D) 280 రో॥"
    },
    {
        question: "12. ఈ క్రింది విత్తనాలలో అంకురచ్ఛదం కలది ……….",
        options: ["A) ఆముదము", "B) బఠాణి", "C) కందులు", "D) పెసలు"],
        correct_option: "A) ఆముదము"

    }, {
        question: "13. మానవ జీవిత చక్రంలోని వివిధ దశలు క్రిందయివ్వబడినవి. సరియైన క్రమంలో అమర్చండి.\n" +
            "1) కౌమార దశ\n" +
            "2) శిశుదశ\n" +
            "3) వయోజన దశ\n" +
            "4) బాల్య దశ",
        options: ["A) 1, 3, 4, 2", "B) 4, 2, 3, 1", "C) 2, 4, 1, 3", "D) 3, 1, 2, 4"],
        correct_option: "C) 2, 4, 1, 3"
    },
    {
        question: "17. కోరకీభవనము ఏ జీవులలో జరిగే అలైంగిక ప్రత్యుత్పత్తి?",
        options: ["A) ఈస్ట్", "B) పారమీసియం", "C) వానపాము", "D) అమీబా"],
        correct_option: "A) ఈస్ట్"
    },
    {
        question: "18. క్రింది బొమ్మలోని సమవిభజన దశను గుర్తించుము.",
        options: ["A) ప్రథమ దశ", "B) చలన దశ", "C) మధ్య స్థ దశ", "D) అంత్య దశ"],
        correct_option: "B) చలన దశ"
    },
    {
        question: "19. క్రింది వానిలో యవ్వన దశ యందు ముష్కాలు నిర్వహించే పని\n" +
            "i) ప్రొజెస్టిరానను స్రవించుట\n" +
            "ii) టెస్టోస్టిరానను స్రవించుట\n" +
            "iii) ఆళిందమును ఏర్పరచుట\n" +
            "iv) శుక్రకణాల ఉత్పత్తి",
        options: ["A) (i) మరియు (iii)", "B) (ii) మరియు (iv)", "C) (iii) మరియు (iv)", "D) (i) మరియు (ii)"],
        correct_option: "B) (ii) మరియు (iv)"
    },

    {
        question: "20. సిద్ధబీజాల ద్వారా అలైంగిక ప్రత్యుత్పత్తి జరిపే మొక్క",
        options: ["A) బీజదళాలు మరియు ప్రథమ మూలం", "B) ప్రథమ కాండం, బీజదళం", "C) బీజదళం మరియు అంకురచ్ఛదం", "D) ప్రథమాంకురం, ప్రథమ మూలం"],
        correct_option: "D) ప్రథమాంకురం, ప్రథమ మూలం"
    },
    {
        question: "22. కింది వానిలో వేరుగా ఉన్నది",
        options: ["A) పౌరుష గ్రంథి", "B) ఎపిడిడిమిస్", "C) శుక్రవాహికలు", "D) ఫాలోపియన్ నాళం"],
        correct_option: "D) ఫాలోపియన్ నాళం"
    },
    {
        question: "23. అండకణం శుక్రకణం కన్నా పెద్దదిగా ఉంటుంది అని ఉపాధ్యాయుడు బోధించాడు. దీనికి గల కారణం",
        options: ["A) అండం ఎక్కువ కణాలను కలిగి ఉంటుంది.", "B) ఫలదీకరణ అనంతరము పెరుగుదలకు కావలసిన పోషక పదార్థాలను కలిగి ఉంటుంది.", "C) మందమైన కణత్వచాన్ని కలిగి ఉంటుంది.", "D) పెద్ద కేంద్రకాన్ని కలిగి ఉంటుంది"],
        correct_option: "B) ఫలదీకరణ అనంతరము పెరుగుదలకు కావలసిన పోషక పదార్థాలను కలిగి ఉంటుంది."
    },
    {
        question: "24. గర్భధారణ జరిగాక 3 నెలల పిండాన్ని ఏమంటారు?",
        options: ["A) సంయుక్త బీజం", "B) జరాయువు", "C) పిండం", "D) భ్రూణం"],
        correct_option: "D) భ్రూణం"
    },
    {
        question: "25. ఎయిడ్స్ వ్యాధికి గురి కాకుండా ఉండాలంటే …",
        options: ["A) పరీక్షించిన రక్తాన్ని మాత్రమే రక్తమార్పిడికి ఉపయోగించాలి.", "B) డిస్పోజబుల్ సూదులను వాడాలి.", "C) సురక్షితం కాని లైంగిక సంబంధాలు కలిగి ఉండకూడదు.", "D) పైవన్నీ"],
        correct_option: "D) పైవన్నీ"
    },
    {
        question: "26. పటంలో చూపబడిన మొక్క",
        options: ["A) బంగాళాదుంప", "B) వాలిస్ నేరియా", "C) స్ట్రాబెర్రీ", "D) రణపాల"],
        correct_option: "D) రణపాల"
    },
]